<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Robin</title><link>http://localhost:1313/docs/example/table-of-contents/</link><description>Recent content on Robin</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><atom:link href="http://localhost:1313/docs/example/table-of-contents/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>With ToC</title><link>http://localhost:1313/docs/example/table-of-contents/with-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/docs/example/table-of-contents/with-toc/</guid><description>Caput vino delphine in tamen vias # Cognita laeva illo fracta # Lorem markdownum pavent auras, surgit nunc cingentibus libet Laomedonque que est. Pastor An arbor filia foedat, ne fugit aliter, per. Helicona illas et callida neptem est Oresitrophos caput, dentibus est venit. Tenet reddite famuli praesentem fortibus, quaeque vis foret si frondes gelidos gravidae circumtulit inpulit armenta nativum.
Te at cruciabere vides rubentis manebo Maturuit in praetemptat ruborem ignara postquam habitasse Subitarum supplevit quoque fontesque venabula spretis modo Montis tot est mali quasque gravis Quinquennem domus arsit ipse Pellem turis pugnabant locavit Natus quaerere # Pectora et sine mulcere, coniuge dum tincta incurvae.</description></item><item><title>Without ToC</title><link>http://localhost:1313/docs/example/table-of-contents/without-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/docs/example/table-of-contents/without-toc/</guid><description>At me ipso nepotibus nunc celebratior genus # Tanto oblite # Lorem markdownum pectora novis patenti igne sua opus aurae feras materiaque illic demersit imago et aristas questaque posset. Vomit quoque suo inhaesuro clara. Esse cumque, per referri triste. Ut exponit solisque communis in tendens vincetis agisque iamque huic bene ante vetat omina Thebae rates. Aeacus servat admonitu concidit, ad resimas vultus et rugas vultu dignamque Siphnon.
Quam iugulum regia simulacra, plus meruit humo pecorumque haesit, ab discedunt dixit: ritu pharetramque.</description></item><item><title>数据科技对安全的挑战1</title><link>http://localhost:1313/docs/example/table-of-contents/%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%8C%96%E6%96%B0%E4%B8%9A%E6%80%81%E4%B8%8B%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%88%9B%E6%96%B0-token%E5%8C%96/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/docs/example/table-of-contents/%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%8C%96%E6%96%B0%E4%B8%9A%E6%80%81%E4%B8%8B%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%AE%89%E5%85%A8%E5%88%9B%E6%96%B0-token%E5%8C%96/</guid><description>Caput vino delphine in tamen vias # 重点把握两大核心思想： 1.需要认清强大数据应用生产力特征，积极进行技术改造，充分利用先进的数据管理技术手段，提高数据使用效率和治理水平；
2.深入学习、理解隐私合规的目的和本质，遵循可用、不可见的核心思想，实现效率与治理的统一。
1. 数据科技对安全的挑战 # 传统模式下，数据在各流通环节都是明文，攻击授权账号即可获得大量数据。
数据的流动性与开放性：需要保障数据在高流动性的同时，还要有保护 数据的可复制性和失控性：数据在交付之后，访问权就可复制。如何保证对方拿到数据后，不可复制，是一个重要问题。沙箱保护？ 数据形态多变、应用复杂：数据储存在各种系统，错综复杂，想了解数据的全貌几乎是不可能。 数据威胁复杂多变：数据的价值让黑产趋之若鹜。 2. Token化-数字世界银行体系 # Token化方案参考现实世界的银行系统。 个人敏感数据数据（PII）刚进入组织业务系统时，就将明文数据（P）替换成与其一一对应的假名-token。在随后的整个组织应用环境中以token高效流通。 因为token与明文是一一对应的，可以在生命周期绝大多数场景代替明文传输、交换、存储和使用，而Token只有通过安全可靠的token化服务，才能兑换成明文。
只有在少量具有解密权限主机内存，以及UI才可能获取明文数据访问权。UI通过后续细粒度访问控制和审计风控等措施，实现风险可控。
3. Token化方案介绍 # Token化是一种去标识化技术，通过替换个人敏感数据，使用不敏感的等价替代物(token)，以降低数据风险和满足隐私合规的需求。
个人唯一标识信息（PII）是可以直接或间接关联到特定自然人的标识信息，如身份证、手机号、银行卡等。泄漏PII可能导致身份盗用、欺诈等风险。
Token化是一种假名化技术，将敏感数据替换成不可直接关联到原始数据的人工ID或假名。它是一种可逆的去标识化方案。
假名化与匿名化是去标识化的两种常见方式，前者是可逆的，后者是不可逆的。匿名化通常采用数据遮盖等技术完全消除数据与个人的关联。
数据加密是另一种保护敏感数据的技术，通过加密算法将数据转换为密文，只有授权用户才能解密获取明文。与Token化不同，密文不能直接使用，只能用于存储和传输，限制了数据的使用范围。</description></item></channel></rss>